![[hashicorp-vagrant-presend.jpg]](https://gitlab.com/phucbone/vault/-/raw/main/imgs/imgs-hashicorp-stack/imgs-hashicorp-vagrant/hashicorp-vagrant-presend.jpg)

# Giới thiệu

`Vagrant` là công cụ giúp ta xây dựng môi trường dev một cách nhanh chóng nhất.

Ví dụ:

Nếu cần dựng thử một môi trường `Kubernetes` để triển khai hệ thống `Microservices`, thông thường ta sẽ tạo nhiều con máy ảo bằng `Virtual Box` hoặc `VMware`, quá trình cài đặt và tạo mấy con máy ảo này cũng không hề đơn giản và khá mất thời gian.

`Vagrant` sẽ giải quyết vấn đề này, với `Vagrant` có thể dễ dàng tạo hàng trăm con máy ảo cho công việc kiểm thử một cách nhanh chóng.
